% !TeX root = main.tex

\section{发行版与模板}
\begin{frame}{发行版与模板}

  \begin{itemize}
    \item \textbf{发行版}：一个 \TeX 发行版是 \TeX 排版引擎、支持排版的文件（基本格式、\LaTeX 宏包、字体等）以
    及一些辅助工具的集合。\\[3ex]
    \item \textbf{模板}：模板本质上是一份实现特定目的、效果的代码，呈现形式一般为 cls（文档类）或者 sty（宏包）。模板具有以下特性：
    \begin{itemize}
      \item 模板维护者需要撰写专门的文档和例子；
      \item 普通用户应该能在阅读模板的使用说明后，较为自主地使用该模板；
      \item 即使是模板，也只为「100\% 使用预定义样式」的使用场景提供便利。
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{模板是如何下载到你本地发行版的}
  模板到你本地发行版里，有几个过程：
  \begin{enumerate}
    \item 将模板上传给 CTAN；
    \item 被发行版收录（如 TeX Live）；
    \item 发行版镜像源更新；
    \item 用包管理器安装或升级。
  \end{enumerate}

  \textcolor{iron}{结论：} ElegantLaTeX 的模板在 TeX Live 2019 之后就收录进 TeX Live 里了，也就是说，如果你的发行版在 TeX Live 2019 之后，那么你本地发行版就是有模板的。

  注：可以通过 \lstinline{kpsewhich elegantbook.cls}、\lstinline{texdoc -l elegantbook} 找到模板文件。
\end{frame}

\begin{frame}{Q\&A}
  \textcolor{iron}{问题 1：那为什么还要下载最新版？}
  \begin{itemize}
    \item 模板是有很多版本的，一般来说是通过更新全部宏包来获取最新版模板。
    \item 在需要模板某些新功能的时候，也可以手动下载最新版模板，解压后使用。
  \end{itemize}
  \vspace*{4ex}
  \textcolor{iron}{问题 2：如何获取模板手册？}
  \begin{itemize}
    \item 命令行输入 \lstinline{texdoc elegantbook}。
    \item Github：\href{https://github.com/ElegantLaTeX/ElegantBook/releases}{https://github.com/ElegantLaTeX/ElegantBook/releases}。
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{模板使用简介}

\begin{frame}{模板基础设置说明}
  \begin{itemize}
    \item 定理环境
    \item 参考文献
    \item 数学字体
    \item 中文字体
    \begin{itemize}
      \item 字体安装见演示。
      \item 字体命令：\lstinline{fc-cache} 和 \lstinline{fc-list > fontlist.txt}。
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}
